{
    "test": [
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Son regard était _______, sans éclat, trahissant la fatigue et la lassitude qui l'envahissaient.",
            "options": [
                "éblouissante",
                "brillante",
                "terne",
                "éclatante"
            ],
            "answer": "terne"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Avant de préparer le gâteau, il faut _______ le sucre glace pour éviter les impuretés et garantir une texture fine.",
            "options": [
                "éclat",
                "tamiser",
                "rayon",
                "clignoter"
            ],
            "answer": "tamiser"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Un teint _______ peut indiquer que quelqu’un est malade ou fatigué.",
            "options": [
                "blafard",
                "éclatant",
                "vibrant",
                "chatoyant"
            ],
            "answer": "blafard"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "L'eau de cette rivière est si _______ qu’on peut voir jusqu'au fond.",
            "options": [
                "limpide",
                "opaque",
                "trouble",
                "pénombre"
            ],
            "answer": "limpide"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "La pièce est trop _______ pour que je puisse y lire.",
            "options": [
                "éclairée",
                "brillante",
                "obscure",
                "lumineuse"
            ],
            "answer": "obscure"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Cette vitre est tellement _______ qu’on ne voit même pas à travers.",
            "options": [
                "transparente",
                "opaque",
                "lumineuse",
                "clairvoyante"
            ],
            "answer": "opaque"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "La vision était _______, comme si un voile invisible couvrait ses yeux, rendant difficile la distinction des formes autour d'elle.",
            "options": [
                "floue",
                "limpide",
                "brillante",
                "éblouissante"
            ],
            "answer": "floue"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Dans la _______, les contours des objets se dessinaient à peine, créant une atmosphère mystérieuse et intrigante.",
            "options": [
                "pénombre",
                "obscurité",
                "lueur",
                "faisceau"
            ],
            "answer": "pénombre"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Le paysage était _______, sans couleur ni vie, comme un reflet de la mélancolie qui pesait sur l'endroit.",
            "options": [
                "joyeuse",
                "morne",
                "rayonnante",
                "sombre"
            ],
            "answer": "morne"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "J’ai allumé la lampe pour _______ la pièce.",
            "options": [
                "éclairer",
                "reflet",
                "briller",
                "éblouir"
            ],
            "answer": "éclairer"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Les étoiles _______ dans le ciel nocturne.",
            "options": [
                "brillent",
                "éclairent",
                "dazzle",
                "clignotent"
            ],
            "answer": "brillent"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Le diamant est un objet _______ sous l’effet de la lumière.",
            "options": [
                "éblouissant",
                "terne",
                "flou",
                "opaque"
            ],
            "answer": "éblouissant"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Un ciel _______ indique généralement qu’il n’y a pas de nuages.",
            "options": [
                "limpide",
                "opaque",
                "trouble",
                "flou"
            ],
            "answer": "limpide"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "La _______ d'espoir brilla dans ses yeux lorsqu'il apprit la bonne nouvelle.",
            "options": [
                "lueur",
                "pénombre",
                "brillance",
                "étincelle"
            ],
            "answer": "lueur"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Le soleil du matin est _______ et doux.",
            "options": [
                "rayonnant",
                "pale",
                "terne",
                "morne"
            ],
            "answer": "rayonnant"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Les bijoux _______ sous la lumière du soleil.",
            "options": [
                "étincellent",
                "brillent",
                "réfléchissent",
                "flottent"
            ],
            "answer": "étincellent"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "La lumière de la lampe était _______, donnant à la pièce une atmosphère étrange et sans chaleur.",
            "options": [
                "limpide",
                "opaque",
                "trouble",
                "blafarde"
            ],
            "answer": "limpide"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Le tissu _______ sous la lumière, ses reflets changeant selon l'angle sous lequel on le regardait.",
            "options": [
                "contemplait",
                "éclairait",
                "chatoyait",
                "pénétrait"
            ],
            "answer": "chatoyait"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Le collier était orné de pierres chatoyantes, capturant la lumière et créant des éclats de couleur fascinants.",
            "options": [
                "pessimistes",
                "chatoyantes",
                "ternes",
                "fluorescentes"
            ],
            "answer": "chatoyantes"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Un _______ de lumière perça l'obscurité, éclairant faiblement le chemin devant nous.",
            "options": [
                "faisceau",
                "carrefour",
                "radiation",
                "pénombre"
            ],
            "answer": "faisceau"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Les étoiles _______ dans le ciel semblaient guider les voyageurs perdus, comme des signes lointains de réconfort.",
            "options": [
                "clignotantes",
                "brillantes",
                "éblouissantes",
                "éclairantes"
            ],
            "answer": "clignotantes"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Le _______ des montagnes dans l'eau était si parfait qu'on aurait cru que le lac était un miroir géant.",
            "options": [
                "reflet",
                "faisceau",
                "rayon",
                "chatoyant"
            ],
            "answer": "reflet"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Elle avait un sourire _______ qui illuminait toute la pièce.",
            "options": [
                "morne",
                "rayonnant",
                "terne",
                "flou"
            ],
            "answer": "rayonnant"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Cet objet est trop _______ pour le voir dans l’obscurité.",
            "options": [
                "blafarde",
                "lumineux",
                "terne",
                "flou"
            ],
            "answer": "terne"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Ses yeux _______ fréquemment, comme s'ils ne pouvaient pas s'habituer à la luminosité de la pièce.",
            "options": [
                "flottent",
                "clignotent",
                "chatoyent",
                "brillent"
            ],
            "answer": "clignotent"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "La mer a une couleur _______ sous le ciel bleu.",
            "options": [
                "noir",
                "verte",
                "pâle",
                "brillante"
            ],
            "answer": "brillante"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Les bougies _______ dans la pièce pendant la soirée.",
            "options": [
                "éclairent",
                "clignotent",
                "flottent",
                "chatoyent"
            ],
            "answer": "clignotent"
        }
    ]
}